25歲仔死慳死抵儲50萬買電動車股 兩日輸1年人工

讀者：龔Sir本人25歲 ，好辛苦儲到50萬 ，最近學人玩美股 ，買新能源車 ，一開始賺得好多，但之後就跌20%，2晚損失18萬，很不開心，辛苦錢無了，現在只想回本，請問有何良策。

龔成老師回答︰ 就算再優質企業，中短期股價都會有機會波動。原因不一定是本質出問題，可以係一些與其本質無關的因素。 只要長線質素無變，中短期波動我們不需要理會，長線持有就可以。 新能車最近都在熱炒，許多相關股票都已經貴，出現回調是正常。 重點是你要留意自己所投資的股票和企業是否真有質素、行業發展如何、財務狀況是否健全等，再決定是否值得長線持有。

另外，你不要與一般散戶一樣，停留在「賺差價」，你要用「建立長遠的組合、財富配置」，來進行投資。 如果你和其他散戶投資方法一樣，永遠都不會賺錢。

2800 呢？

1. 年輕人應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

2. 失業人士應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

3. 退休人士應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

最後，輸曬之後，記得報名上我投資班啊，嘿嘿！

投資問題一律建議盈富

又係到作故仔
呢條垃圾幾時死

880.4入第二個交易日無8%

屌 上我堂啦問問問

佢係串鳩連登仔買Tesla?

不如買架tesla做uber搵錢

不問價買入

有買貴冇買錯，跌=特價

日日作故仔悶唔悶?

Tesla同蔚來離高位都冇一成？ 佢點蝕的？

低位23.X 現28.X

仲買小米

跌20%，2晚損失18萬
姐係賺到去90萬

高位33蚊唔講？

XPEV?
NKLA?

支那3傻?

有幾多個讀者係真 高位All in BABA/SEDG/MRNA 一星期蝕20%既case要唔要拎埋出拎講

今次冇教人供股?

即係仲賺緊22萬
賺左超過一年人工

xpev li

人買EV佢買EV
佢竟然可以買到輸錢

心水清呀
賺緊大錢都要問鳩成點算

NIO上年都升左好多,今年都升左20%,應該唔係佢

只要長線質素無變，中短期波動我們不需要理會

升嗰陣入 跌嗰陣放 多多錢都唔夠你輸

50萬 你有300萬放50萬落電動車冇問題
最撚大獲係一隻 當自己索羅斯

有冇人敢post去佢facebook

死慳死抵買股票諗住一朝發達根本就唔知對手係邊個

一注獨贏

渣50年ok

電動車條友可能係買比亞迪呢
都唔會預佢買美股啦

12月入契媽。而家賺一成幾啦

有邊隻電車跌20%

買li 定xpev

定kxin

有冇龔成bingo？

優質股 長期持有 盈富基金

18 / 0.2 = 90
90 -18 - 50 = 22

仲賺緊22萬？

stronghold月底咪又升上1000
驚條撚咩

25歲年薪先得18萬 人生已完

連登仔買tsla 個陣恒指仲妹下妹下

買期權？

本都未開始輸 係度呻 食屎啦

其實好正常
弱智到聽龔成鳩up廢話
智商同佢個結果成正比

買期權賭大細就抵撚死啦

條友差10萬就買到樓，上錯車

買美股都買支那車抵死

幫佢回d fans

可能講緊00729五龍電動車

喺，我見好多人喺佢Facebook問佢問題

11連升果期又唔講

投建盈

低買高放

打錯 高買低放

d個案係咪真呀 定幻想呀

比亞迪都叫創緊新高喎
買電動車好難蝕姐

Nio升到傻，on9先輸錢

財演同政演邊個仆街啲

Wkhs

揾插果下放大黎講，就算bitcoin 1萬升到4萬，你揾回到3萬果下黎講，咩都死啦
買2800 唔係問題，但當買黎存錢收息多過似買股票

月儲6000喎要

佢買邊隻呀, 高買低賣?
基本上隻隻EV買完del app都賺硬

當你回到本既時候 就想賺 賺左想升多啲

點先輸到18萬？

唔作邊有收入

XPEV LI

買大貓收息咪算囉年青人

一開始賺得好多

冇呢啲唔好彩嘅人蝕錢，點會有人賺錢

250入巴巴之後就無升穿250過 屌

輸咪輸囉
怕咩？！
先25歲仔，有咩輸唔起
輸咗咪當係發咗場夢
從頭嚟過

新手買股真係剩係可以買最出名既龍頭

係囉，作篇幾百字文有錢收，俾我都肯啦

最慘係故仔質素差呢

改買3800/3700

近十年回報只係同高評級債差唔多收息不如揀番債。起碼波動細勁多

日本名將

本多終勝！！！！！

佢係串條傻散少少風浪就受唔起驚驚青青
（潛台詞：跟我返去買2800啦屌你）

nikola

靠害

建議去IFC天台

25 歲點50 萬啫屌

美股ETF 2020表現
ARK 最差果隻160%
QQQ 50%
VOO 好似有5%

點解仲要跟月供成買2800

如果4-5 月買入就係 如果遲買就無呢個return , 雖然係annual return

呢個表現係由2020年頭1月2號 到12月31號來 唔計任何低買 高賣

咁要問下月供成老師
個故佢自己度出黎要佢自己解

所以要11月都唔好俾人震走

咁易有五十萬，驚西

當連登仔反的時候....

止蝕離場先係萬惡根源

一入場就all in 勁

你可以投資盈富（2800）、金沙（1928）、港鐵（0066）、長建（1038）、中銀（2388），都是長期質素不差，可月供的股票。如果可承受風險，就考慮恆生科指etf（3067）（但唔建議大注）。

你就以這種方成，不斷累積資產，到一定的數目後，若果樓市出現回落，到時才投資收租樓

SH必勝

可能All in 加孖爆左囉

其實佢有冇介紹過人買美股?

駁唔到

跌20%就唔開心都係唔適合買股票

應該CALL爆TSLA

好多連登仔 4xx - 5xx 入場好似係 ...

如果孖展呢？

通常呢d死慳死抵既人終有一獲係輸到好甘，慳埋都唔夠

如果你和其他散戶投資方法一樣，永遠都不會賺錢。 笑尻連登仔

點止，90幾蚊嗰時入賺差唔多50％

買左邊隻？

屌 連船長都走出來玩供成

連共產黨都追殺緊阿里爸爸喎

佢會ban留言
成日好多人笑9佢 但轉過頭就唔見晒d留言

CHING SICK BALL

買呢隻都可以輸？

仲要話只想回本
完全唔明

TSM都有人133高追左，之後琴日跌到125又係到屌

可能人地買支傻3寶呢 咁就抵撚死

如果唔跟散戶咁投資，可能一早破左產

唔明點輸我買無輸 最多只係賺多賺少嘅問題

樓主 Pin 呢個

點解條撚樣會夠膽出書